[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(139）望下#1 先

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以好好幫助你，請你好好合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢或住d 必要既野

打機INTEL
多工AMD

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，有一班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只是Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 : )

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛： 平 Antec 貴 corsair RMx OR Evga G2/G3/P2/T2

8. 請上銅柱,重覆檢查插好power,hdd led pin,HD AUDIO,MB 24PIN,usb2.0/3.0,fan pin(cpu,cha) or 3pin 4pin

9. 走線
走線
走線
走線未呀茶包

10. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張
（走好線先）

11.
邊到買野好？
HJ2Q 3C1J
黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo

網店：
faroll (悠二白汁腸)
hkterminal
飛馬電腦

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon

12.
拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

13.
H310 A320 不了
真係冇budget 先考慮

14.
Cooler Master 不是好東西
見親都係叫你轉嫁喇

15. 買咩箱好 (FD 教軍)
Itx: Node 202, Silverstone RVZ 系列, inwin A1
Matx: Define Mini C
Atx: Define C 有d 錢多HDD 就再上 Define R6

16. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

有咩要加再同1001講

要砌返聖誕禮物比自己先得

買買買買

早幾日先換完隻SSD
佢今日就火牛出煙 啪啪聲
燒埋
好啦 唯有買過部

冇開auto 定係咁 都係搵日去漢科check下算

麻煩曬各位巴打

俾我感應下巴打應該點換
Ok?

屌 felton今個禮拜個特價賣垃圾

點俾你感應好

好易
首先你交出你女神電話
再附帶上三個女性近照即可
緊記要附上聯絡方法

期期做define系列咪幾好

lm

諗緊砌幾錢好

留名

部機d線好亂 想順便買埋機箱
有冇邊間有呢類服務 想走線

@法奧
陣間又俾人話我係打手

amd 2700x 2300
msi 2070 4300
gskill ddr4 3200mhz ram 8gx2 1300
x 470 版1000
650唔爆火牛 550
靚仔atx case 500
240 g開機sata3 ssd 250
1t hdd 300
taobao 6把rgb風扇連control 300人仔包郵
1皮1左右

差一千蚊開唔到飯
落cpu 2600x, 版落b450

邊隻火牛同x 470係咩版子？

想砌新機 Budget around 13000 玩到新果隻insurgency FPS 60Hz up 會用2個monitors 預計可以玩2年之後新出嘅game high 左右
CPU i7-8700
Motherboard Gigabyte Z390 GAMING SLI ATX
RAM GSKILL DDR4 3200 8Gx2
Display Card
HDD 2TB HDD
SSD Samsung 970 EVO Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU Antec EA650G PRO 650/650W Modular ATX PowerSupply 會唔會唔夠力
Case Define C
CPU Cooler Be Quiet! DARK ROCK 4
可以點執??? Display Card諗唔到

好多，自已上jumbo/中央田睇

悠二送貨可唔可以選日期時間？

邊到先搵到EVGA火牛既模組線?
跟隻牛送果啲好硬唔好用又唔靚

inbox佢問

YY線
由百幾至幾百都有

好似幾正

散熱一流

淘寶真係得YY一間係有D保證
其他鋪跟銷量排名黎搵睇D review 都有唔少人係一個月D線就報銷左

搞掂咗 NVLDDMKM 4101
原來係 WIN10 1809 自動裝果個 416.34 DRIVER 有毒
拔走 LAN 線 DDU 後 , 再裝 DRIVER 就冇事

我到而家都未敢上1809，好似好多伏

你又唔係RTX
唔急
利申用左3個月1809
易左炒ram

掉返轉唔work

唔係呀，見好多人都奇怪問題呀，都係炒driver，咩都有
我有部surface book 1，上次升1803，佢炒左個usb +keyboard + touch pad driver
親生仔都炒driver，on9到呢

技嘉親生仔都炒曬啦 有咩咁出奇

食塵一流

本身預budget幾多？

俾左先
其他會幫你感應

佢要我買多過兩樣貨品先有得走線

咁買多兩把貓扇

Cablemod / EVGA / BitFenix Alchemy 2.0
Cablemod 之前 black friday 減價買左set
EVGA 官網之前減價勁平, 依家仲有減不過冇咁平了, 同埋只送US要用轉運同有機會cut單
其實跟火牛既原裝線係最足料同安全, 冇必要唔洗晒錢換

講support(無賣過機都提供售後服務), 硬件轉心師勁好多

Lm

10000鬆啲

RGB豆

Evga 跟牛果啲線硬到乜咁 好難走線

我3 set YY 都好健在

愈黎愈多人加入FD教

三登著名會員 Mr.A 已確診癌症！

希望盡早康復！

加油

不包cooler fan

1條8gb

Biohazard Mr.A ?

2條來

隔離總數唔係$530咩

rtx貴撚到呢

就係高登嗰個

Cls乜玩法

用途？
2600x加執好d b板
搵b die ram好過

唔知真係有定係玩野 網上Google唔到

fd 下次再出d 防塵能力廢架箱就係反鳩佢

define s2 垃撚圾

用緊 Define C 返唔到轉頭

因住比人話推amd 同b-die

想問下呢一場買唔買得過？
有行貨 5699 HKD

有無ching可以比啲意見

r6 啪啪啪

狗衝

推 amd + b-die 有咩問題

問刁兄

又俾人話清xpg z1

俾人話打手

呢個post 出面d 人反adata

ram ok
ssd 我都係samsung

sx8200pro

咪又係 TLC

平啊嘛

用緊sata3 ssd海康
350蚊 512G

BF Newegg $359.99 500GB

想問下amd 1600x 無風扇要另買，當佢兩百
2700x 有原裝風扇，咁個差價都係五百到，值唔值得上呢？

梗係買新喇

問個痴嘅做乜

2700X要超好似都要買過個cooler
夾ram比1600X好

有新買新

有2代u唔買買1代u

2700x個個散熱大約淘寶貨既100價位

唔超頻夠用

新手報到

早幾個月$400 BX500 512GB

其他adata ssd又唔係真係咁差
我有隻sp550，24小時長開幾年都冇事
而家仲要日日bt，都好健康

如果淘寶rgb風扇 120mm 有冇推介
同埋模組線係咪都係yy線? 仲有有冇rgb理線器(個名係咪咁叫?)
新手咩都唔識 唔該咁多位巴打

Define C就冇5.25 slot
Define R6就太大
其他Mid-Tower ATX
一係就冇隔開PSU風道又或者得2個3.5slot
而家用緊既GX900冇PSU風道
個頂裝到240mm cooler但係就唔夠厚擺正賊船H100i

簡個箱都咁難

打機 玩pubg個類 想開高左右 60fps以上

不如仔講清楚想要乜?

睇下TT suppressor F31 得唔得?

2070 夠開2k high 75fps
4k就5x fps

PSU風扇向下裝已經係獨立風道啦

所以個最終版本係點
Die ram個啲我睇唔明

@尼泊爾巴打
召喚

你個乜mon

@尼泊爾自動人型
巴打召喚

acer ET1 24吋

1080p mon就是但啦
2070 點set都破百

尼巴where are you

咁樓上改個啲係咩泥

痴線佬

唔係define C/R6果種正面睇唔到PSU既先係獨立風道咩?
想有一個5.25', 3個3.5'同最少1個2.5'
最好mid-tower因為最高擺得47cm

2080 玩Odyssey都係唔足60fps

尼泊爾巴打我去月台坐陣先
到咗叫我

4K?
而家用2K very high都係得56

點解想有一個5.25"

focus g

用緊個BD-rom會睇戲+入歌
唔用好嘥咁

真係R6先滿足到你需求

Focus G

平靚正

TT Suppresor F31 有埋個powercover都幾好

獨立風道係講緊牛的廢熱唔會向上吹，影響其他零件

飛緊車出嚟 ，對唔住遲咗咁多

訓緊晏較?

其實你遲到反而仲好
我可以去行轉黃金

買！

好想買野
有咩好買
利申：聽日放假

真係冇一間有c6h
買左支白汁

點解？？
可唔可以具體咁講吓
唔好意思，切機新手

今次到我訓過龍

ssd

不了

巴打到未
我就買到冇錢俾

Payme / FPS

巴打，最近準備換女，但對硬件零認知
有上去悠二度睇，都有search返佢推薦配備各種硬件既資料，但都仲係有D迷失，因為我根本分辨唔到對我有無幫助 / 邊樣對我黎講效益最高

目前女女配置：

依家Budget係大約8k - 9k
睇緊悠二個list係：

CPU AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+Motherboard ASUS PRIME B450M-ARAM ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 ( Samsung B-Die )Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1070 WINDFORCE 8GB GDDR5HDD Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5SSD Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4PSU Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus BronzeCase AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX (雙風扇版本)

用途：打機、執相、睇戲、剪片
遊戲：LOL、2K、city management既都會玩、有時會玩下3A game，但好少
個人需求：
能夠Ultra當然最好，但我少玩3A，多玩既對顯示卡個要求都唔算太大，所以我諗緊可能1070都夠用唔洗再升上去？
依家個女女都頂左幾年，預計可能幾年後先再升級
唔需要超頻，可以靜的話就更好
無特別對某個品牌有感覺，唔需要花巧
現時用緊既芒：AOC I2477FWQ 23.5吋 IPS，未來可能換27吋 / 35吋 IPS，目前鎖定左Philips 276E7QDAB
Remarks：
其實我依家部腦壞緊既野我都唔知關咩事，成日熄完機佢都自動開機，要再熄多次先完全熄到。
明明SSD開機超快，最近開機風扇超嘈，仲要開成分幾鐘先開到。
但念在都咁多年，所以想索性升級埋佢唔想再煩。
想請教下師兄：如果我想保留返個SSD同HD，我洗唔洗轉個motherboard？

補充多一點，我指保留係要埋佢兩個，即係有無得motherboard裝曬4個硬碟咁？同埋如果可以，係咪要轉埋個機箱？Thanks!

清塵

多謝你架手拉車

買咗初音mouse

今晚返去清
想問下師兄有無咩建議 / 見解

Van仔開箱講
得隻老鼠玩得過wor

專心拉你嘅車 打反咗無得退貨

換新既話970仲有心有力俾你用到佢去出年
睇下2060岩唔岩好過

keyboard冇貨
我買隻mouse返去擺
話說我買個陣比正都啲人上下打量 毒撚無罪啊

返轉頭撞下佢

爆玻璃

初音藍幾靚既

淘寶幫到你
代理要成600舊先幫你配

600舊

RTX Titan

我問過代理大約係5-700內
拉車小心喇

你買俾我呀

爆咗咪淘寶咯

最近部MacBook壞咗，想正正經經砌返部desktop
但係對電腦硬件嘅嘢真係冇咩認識，所以係悠二搵咗個差唔多用途嘅list，希望巴打可以過下眼，幫下細佬執下個list
個list係咁：

CPU：AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
Motherboard：ASUS PRIME B450M-A
RAM：ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 ( Samsung B-Die )
Display Card：Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE 6GB GDDR5
HDD：WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD：Kingston A1000 240GB M.2 NVMe
PSU：Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Case：AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX (雙風扇版本)

因為真係咩都唔識，所以真係直接Copt and paste過嚟

用途大概就係打吓lol
同埋用photoshop同premiere執相剪片

唔該晒巴打

600舊的玻璃

husky喜聞樂見 見到咁多位ching要拉車

打lol用2400G photosjop, 慳返張display卡啦

photoshop 用好d cpu la
疊下相就full load 粒u

上次林巴同尼巴交收 林巴訓過龍
今次尼巴同我交收 佢訓過龍
咁下次咪到我訓過龍

好gay

慳返張display card即係點
係咪即係粒cpu要轉粒好d
唔好意思啊我真係冇咩認識
唔該晒巴打先

尼巴堆件有邊件未賣

2400g = i5 8400 ps用唔盡啦

2600 無內顯， 要買顯示卡
2400G 有內顯，唔洗買顯示卡

你要求 photoshop剪片
lol垃圾要求黎唔洗理
食Ram >cpu >>>gpu
2條8g 3200mhz ddr4 ram

張顯示卡d錢，擺落SSD到好過啦samsung m2 pcie 970 1tb ssd
1G/s read and write

人形蜈蚣

唔該晒

仆街我用得盡 2700
用到部機freeze 左係度
(唔夠ram also)

降gpu落1050ti/rx570 4gb

CPU Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400Motherboard ASUS PRIME B360M-ARAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量 : 2Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE 6GB GDDR5HDD Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5SSD Kingston A1000 240GB M.2 NVMePSU Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus BronzeCase AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX (雙風扇版本)

去黃金砌 火牛同機箱可以轉啲咩

買顯示卡就用返2600
有顯示卡，內顯就無撚用

顯示卡有事 內置就好有用

Corsair RM650x
Fractal Design Define Mini C
三叔 970 Evo 256gb M2 SSD

不過樓主要求好食cpu 建議2600 + 1050ti/rx570 4gb好D

2700x + 2080ti

2080ti sli 開4k ultra英雄聯萌500fps

執相一定用amd 顯示卡
n 卡出d 色好嘔心

睇budget做人啦
我諗唔一定要用盡嘅

買mon 去邊間買好,有得試埋死點？

中央田

地庫個間？

compumark
mon會試死點，電視淨試追台，試完先畀錢

再加個free sync ips mon

免費升級RGB
多謝EK

召喚我？
今晚玩2080ti大屌sli la diu

我j寶買
問左五次dell sales都唔係平好多

正都買

正都貴人幾舊是常識

點止幾舊

pg279 當日問反而係佢最平 cls

Budget其實都係7-8k

Fatfat

sorry, 2060係咩嚟
我上faroll都搵唔到

同埋想問下如果我想保留埋個SSD同HD，我洗唔洗轉個motherboard同機箱？

要atx(大機箱）定matx （細機箱）？

2060即係nv出年q1發布的 rtx2060

Rtx 2060大約一月底有貨賣

Intel聽聞提早量產10nm
留名睇天價

留ssd和hdd 其他換

同埋1080p最盡27寸好喇
再大係廢
276E7QDAB我用緊佢24寸版
唔錯
但第一日買返黎就壞牛
用黎玩ps4多
Pc不了

大箱係咪會方便d
因為唔太清楚係咩嚟
上網search完見到d人話大機箱會方便加嘢落去
好似方便d咁

有土地問題上matx

Size差幾遠

機箱基本 3種size itx matx atx
細 中 大

機箱越細部你裝到既野就越少
除非你擺唔入，唔建議itx
悠二伏list個細箱就係指itx

你覺得呢款定 tuf 嗰款靚啲？

mk

呢款不了

咁我諗應該都係matx
應該未至於要用到atx嘅
唔該晒巴打

atx 啦
matx 會後悔

我前排先 dum 咗個 matx 箱去堆田

為左隻asus牛轉返左上置？

一定係信仰rog

上置牛就不了

atx擺到3把 120mm風扇 / 360mm水冷排
matx 2把120mm風扇/ 240mm水冷排
itx擺到1把120mm既

想問下
要求唔多 上到網 睇片
依部得唔得？
佢另外未加win10 要加900
筆直四千到

上2200g

我個frd沒啦啦問
又要我星期六帶佢去黃金

budget 4k內 ？

yes please

200GE好似有啲底版可以解鎖超頻屈intel GXXX機

等左幾頁無人答
有無巴打可以幫幫手

200GE超4G

淘寶cpu 散片有無得諗 好似仲平過香港同新蛋

前提 識超

gpu 上邊張？

上網搵的圖

要睇咩CPU了

Apu 上2200G
1080p ultra英雄聯萌有60fps

但買咁勁我其實是咪未必用得著？
同埋會唔會話好貴？定同1070差唔多價位？

了解，多謝師兄提點

2070 定係應該加錢直上2080

上750

師兄，你指換曬佢係悠二推薦果個list？

都係Antec果隻系列
唔該巴打

#1

不包window ?

兩個list 都想睇睇

不包window list

求包埋window

好人一世平安

如果係我 上冇window 10 list 好過

CPU: AMD X4 860K
GPU: R9 380 4gb
Motherboard: MSI A88XM-E35 V2 (MS-7221)
Mon: BENQ EW277HDR

想玩poe 高畫質懲60fps可以點upgrade
budget 大約2000蚊左右
如果想用埋adoble剪下片會唔會要over好多budget

CPU: AMD X4 860K
GPU: R9 380 4gb
Motherboard: MSI A88XM-E35 V2 (MS-7221)
Mon: BENQ EW277HDR

想玩poe 高畫質穩60fps可以點upgrade
budget 大約2000蚊左右
如果想用埋adoble剪下片會唔會要over好多budget

巴打，個箱ok嗎？

點解你個箱可以咁新

CPU IntelR Core? Coffee Lake i5-8400 MB ASUS PRIME B360M-A RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量 : 2 Display GIGABYTE GEFORCER GTX 1060 WINDFORCE 6GB HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5 SSD Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 580PSU Antec 安鈦克 NeoECO II 550/550W ATX PowerSupply,5 Years Warranty (80PLUS BRONZE) Case Fractal Design FOCUS G Window ATX Case(Black)

筆直7k 用途打機 pubg/gta5/mmorpg 張list有無問題

cpu上 2600x, 買版b450版， 買多2條8g ddr4 3200hz ram 3千令蚊

火牛，機箱，970, ssd , hdd留

舊粒cpu ddr3 ram拎去carousell賣左佢
h81版掉落垃圾桶

反話定認真有麈有漬，暗角位有使用痕跡，我頭先不知幾驚你唔收貨大佬點拖返去

屌 真係好新

intel係咁上下，不過依到全部都係amd yes

會叫你買2600x+rx590

不過如果你唔俾架車仔我 我真係唔知點拎返去

上面極端吹奏既機箱就係佢，atx size擺到好多把rgb風扇

你滿意就好
唔止車仔，重有yoga墊
你唔係真係拖返去呀

重有R6個頂板超難開，小心小心

拖咗去升降機到 落到大堂再搭升降機落月台
然後返到去再搭升降機上去

點解加ram (16GB VS 32GB) 會影響n 卡fps？

快D入FD教...

究竟fractal design 靠個define C賺左幾多錢??

gpu : 上GTX 1060 total $7760
上RX570 4GB Total $6780
上GTX 1050ti Total $6950

反正 上任何1050ti/rx570 4gb 型號 都係 7k budget 內 上1060 6gb就8k 內

8500

上一個淘寶買CPU嘅巴打到宜家都未有消息
可能已經爆炸咗

其實有無可能 一部機用兩張顯示卡
分別唔同Mon
一張gaming.
一張workstation

ANTEC新出個P101 Silent $768巴打你地點睇?
自帶4風扇慳返畢
有個5.25, 8個3.5架, 後面可以再塞多2個2.5
對於唔係幾需要側透, 唔係咁好RGB嘅人黎講o唔ok?

咁張卡咁多port位唔係for行咁多月球架咩

Define C差唔多價好過佢
講緊散熱同靜音都係

係嘅, 不過我本身多3.5 HDD塞係機箱(5個)
如果轉呢d少HDD架嘅機箱嘅話最好係買個DOCK/用NAS係咪?

DEFINE R6

又係喎...加少少買好d好過

自己部舊機留ssd和hdd

多謝師兄回覆

想問清楚，是咪呢個B450版？

同埋有多少少問題想問下，希望師兄唔好見怪
我想入多個500GB SSD，有無得將現有個OS / C drive轉做新個SSD度？
抑或我一轉motherboard其實都要重裝成個OS？

asus prime b450 plus atx mb來 要換埋case

火牛建議換埋 留ssd hdd gpu 算了

師兄有無話邊個case係同個motherboard compatible？
定用返悠二介紹果個aircooler就ok

FRACTAL DESIGN DEFINE C ATX

多謝師兄火速回應

有幾條問題，sorry
1. 我想入多個500GB SSD，有無得將現有個OS / C drive轉做新個SSD度？
抑或我一轉motherboard其實都要重裝成個OS？
2. 忘了愛巴打講果塊B450版係咪即係B450-Plus？因為我見悠二list果個已經係B450，所只有d混淆

1. 新硬件建議上win 10 (直接用samsung 970 evo 做 os driver 放棄samsung 840 sata ssd ）
2. atx mb 建議上msi b450 gaming pro carbon / asus rog b450f

睇多左 原來已經是win 10了
不過建議重新安裝win 10好D

明白！

總結一下，咁樣既list是咪已經ok

多謝有幫過我既巴打，祝一世平安

PSU > ANTEC NEOECO GOLD SERIES 550W 80PLUS GOLD SEMI MODULAR

其實我唔知點樣可以將現有個license 轉去新果個度
我依家呢個係win7 upgrade上 win10，是咪即係要買過個license

本身個win7 os 係咪自己買？

呢層真係唔係好記得，因為果陣成個package咁搞，搞完個師傅都無講咩淨係俾返部機我
所以我連win7既實體碟都無

updated list

2600x不適合用原裝散熱器 建議另上塔散了

咪有隻u14s

多謝師兄指教

window 度我幫你不到 你揾其他巴打解答了

打搞你了，無言感激！

依家塔散有乜好介紹?

豬兜問多句
係咪即係張圖嘅list再加埋gpu其實就齊架啦?

咩CPU
咩機箱

係

唔該巴打

2600x
define mini c

D15

U12

2400g 綠mon係咪無得救？
次次都係做緊文件就出事

RMA

MSI 微星 B450-A PRO B450, DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 ATX M/B HK$ 650

慳4舊

真係降底板 上呢塊了
MSI 微星 B450 TOMAHAWK B450, DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type-A/C, ATX M/B HK$ 760

新蛋呢一張買唔買得過？
係咪無保養？？

高筆直 D15 D15s
中高筆直 U12 U12S
中筆直 Cryorig H7/deepcool 大霜塔
低筆直 deepcool玄冰400

呢排的RAM有無回落返
我見SSD好平

但係新u已經解決左個問題定係都會出現？

RGB 12mm case fan有咩推介？
想要有個圈係外圍嗰隻 唔係成把轉到好似彩虹嗰款
見NZXT嗰隻幾靚 但好Q貴
土炮啲嘅上次行過見到aigo 唔知係老闆冇抹塵定點
望落好似沈色同暗咗啲
比起風力我反而想靜音
唔該曬各位清

唔介意風力嘅話是但一把set低速都得啦

静音1000-1200轉

但唔知係唔係錯覺
較低轉速之後個聲如其話係靜咗我會覺得似係虛咗
聽落重衰過全速

其實都係光度 個RGB色同樣行先

咁你想點，買盞燈咪算

就係想買盞燈 順便識轉咁解

咁accessories 係睇樣架啦 唔係睇咩啫

想要靜音咪屎色囉
相同轉速黎講 佢好似比較靜+大風
係柒咁解

Corsair LL120
內外圈你都可以自己控制

冇外圈RGB

呢隻我都J緊
好大機會係佢同enermax隻 tb RGB 到二揀一

賊船啦

放工落轉3C先

各位巴打
我本身用開laptop ，而家想用返desktop
想砌一部7000-8000左右desktop
準備用21:9 2k 144hz 螢幕 （4k打機好似唔係好實際）
多數用黎普通上下網打FPS遊戲例如call of,duty/cs/battlefield
我想部機平時普通用唔好太嘈，因為以前砌過好鬼大風扇聲先轉用laptop

加多一萬啦如果要推到1440p144/165

唔好意思唔識野

如果21:9 呢個價位可以推到幾多？
唔該晒

1080p

1080p 21:9 驚你睇到吊鬼

2k 144hz bf2 用2080ti

張卡唔太貴 萬2

唔好意思原來真係睇錯咗

咁睇來要放棄21:9 我見個螢幕咁長好似好正睇多啲野

有人送左兩張rx570 4gb 畀我，好唔好特登執個list玩crossfire好？

隻牛夠唔夠火啊巴打

玩唔起 原來2k咁難推，我都係1080p

實唔夠，自已用緊文書機，要執張新list出黎玩下cf 睇電影打機，所以打算將來張卡打左柴就換返單卡卡 ,唔知買普通2條pci一條pci 16x 直接用到crossfire, 定係要兩條16x先得

budget 6k到，主要打lol 睇片
中低畫質就得
想問下有冇問題 小弟唔識砌機就咁係terminal到揀佢個推薦list

有用技嘉、華碩 RGB控制軟體的注意了！！！
驅動有安全漏洞，可以透過驅動上的漏洞直接取得電腦的最高權限，想做什麼都可以，挖礦、植木馬、綁架你的檔案之類的xD
因為要讓RGB同步，驅動開了一個 GIO的記憶體位置
只要有心人，對記憶體直接塞指令就可以繞過UAC獲得電腦最高權限。
而且技嘉還裝要別人支援，後面又裝死不承認 哈哈哈
該公司的氣度大概只剩下剽竊別人的點子吧 😂😂😂
技嘉豐功偉業文獻回顧：
中文翻譯：
原文，包含實作：
軟體清單：
GIGABYTE APP Center v1.05.21 and previous
AORUS GRAPHICS ENGINE v1.33 and previous
XTREME GAMING ENGINE v1.25 and previous
OC GURU II v2.08

amd 2400g 1350
b450版 650
ddr4 3200mhz ram 550
500w火牛 300
240ssd 300
1tb hdd 300
atx case 300
lol 1080p開到盡啦
終端伏list仲有dvd driver咁on9既

用返2200g

因為2400g 要RMA

不過6000 就上2600x + rx590

要打機 amd 顯示卡就不了
唔係打機就amd

技嘉真係勁 asus已經出左更新版fix bug 了

唔用rx590 等 rtx2060 出

最近想買Notebook 做下文書，睇下片。
budgets: $3000-5000
Google 過太多選擇，唔知邊部叫做好d

睇過以下幾部 ， 覺得都ok。
HP 15-da1009tx (5MX27PA)
HP 15-da1008tu (5MX55PA)
Lenovo IdeaPad S130-14IGM (81J2001AHH)
Acer Swift 3 SF314-54-552V

有無其他建議？

wrong post呀朋友

姐係顯示卡就gtx個d cpu就揀返intel好d ?

打機推intel 唔洗煩me

點解我搵唔到一個post 係 Notebook

因為唔值得討論

nb 買 surface/ macbook

amazon notebook post

傳心師我部機仲可以點換

中階低階 cpu gpu amd cp值完勝intel

遊戲優化通常n卡好d (mhw除外 )
不過中低階都無乜分別

而家張display card 要declock 先打機唔彈game 聯強保無單有盒得唔得

打上去問

都係砌平d
Cpu I5 8500
板 b360 AORUS gaming 3 WiFi
Ram gskill/corsair rgb 2666/3000 16gb
Psu rm650x price
Ssd evo970 256gb m.2
Hdd 1tb
Case corsair spec omega rgb
Gpu 1060 AORUS 6gb

想請問一下個list有無問題
hdd 咩牌子好 同埋求cpu fan推介
塔散定一體水冷好

上自組水
轉水屌

原身cooler都夠用悿

咁我兩張風屌點算
仲有張卡后

800同你收左佢

我加多pack可樂

可樂

慳返 黃金都唔洗落

咁洗唔洗加買散熱?

哇屌咁撚平嘅

Ram 用2666啦
Cooler你可以用stock，雖然我用8400，轉左用u12s

錢多咪買

義海 amd 換 intel

留名等人問我全機幾錢
我要買titan rtx

買

仲貴過三張2080ti點買得落手

轉左 i5 8500 , gtx 1050

1050 2gb 完全係把撚

轉呢個? sor新手唔識路

2600 + 570 + 8 x1 3000mhz ddr4 + b450-a pro + cxm550w + foucs g + team 3d lite ssd 256 + wd 1tb hdd

屌，570唔洗買asus strix啦，有平買平

美帝蛋網賣緊1100, 個2舊水差價不如益我

不了，想一次過買算

我月頭同fd砌個條list 俾你參考

asus rog b360g
i7 8700 原裝風扇
team group 8gb x2
ASUS Cerberus GeForce GTX 1070 Ti
新砌機,依幾日開始打機(cities:skyline)
一入WIN10用CPUID HWMonitor睇溫度成37度-5X度(未開始打機前33左右)
RESTART入BIOS睇就33
點算

有冇熟呢d野的高手解答下我？謝謝

你想問咩問題？

intel原裝扇仲想點

好似係想問點解bios同monitor個溫度唔同？

Pish

你reset入bios 空載 33度
開隻game 5x度，有咩問題？

5x 度夠地球大爆炸

RGB
我唔撚想要有光有聲有透明側板

8700原裝扇打機先得50幾度，唔錯啦已經

驚50度爆，買115i壓返落去3x

我都係呢d人，8400之前stress test見到80度，就買左個u12s壓一壓佢

土豪，利申用緊amd信仰散熱

咁牙膏廠個原裝扇真係唔太掂，可能amd會好d

對唔住
個frd改口筆直3000
再求list

不包window?

ps4

包吧
唔包window 佢覺得買廠機仲好

3000蚊包埋window

窮撚勿入

淘寶廿蚊key
2200g 750
a320m 500
ddr4 ram 550
240 ssd 300
450牛 300
hdd 300
case 200

廢中是這樣的

ps4pro

要買keyboard mouse

包windows 廠機LA

文書only
3000係夠嘅

求救
突然上唔到網 桌面右下顯示沒有連線
入裝置管理員 基本上網路界面卡以下分項都話driver沒有正確安裝
咁我就用底板driver重新裝多次driver 就顯示"無法安裝驅動程式這部電腦上沒有任何intel r介面卡"
咁我跟網上一啲方法 去裝置管理員更新驅動程式
就會顯示"windows 找到裝置的驅動程式軟體,但在嘗試安裝時發生錯誤。連結到系統的某個裝置失去作用。"
咁我試埋用usb ethernet adapter 都係唔得 一插果下直接話安裝驅動程式失敗 (但我試下插落部Mac都用到
點解會咁
我個底板係Gigabyte H97-D3H-CF
有冇Ching可以救下我

G4560咪得，上網文書夠啦

係bios 個時未load window 33度好正常喎，咁你剛剛入load 完window 又load一堆垃圾開啓動程式50度都都岀奇………打機五十幾度直頭涼啦

你咁緊張個cpu溫度點解唔買個360 aio 散熱？？

200ge 開心d

佢可能想0度 玩液氮砲

買200ge
用b350板可以超4ghz
仲有igpu
500有找

零度啫，平平哋乾冰得啦

乾冰要refill
製冷片得啦

hi

有無人覺得依一代顯示卡2070係伏

明明970同1070都係好高cp值

970就算吧啦
高cp 值就 rx570 >rx590/1066 > 1070ti

同埋2070 四千幾蚊勁過1080 都未算係伏
上年啲人5千幾買vega 64食電到仆街先同1080差唔多效能先叫伏

Amd食電又熱都唔係第一日既事

amd係rx 570抵屌又勁過1050ti ...
其他

amd卡你一打機果時要連埋冷氣一齊開

太耐冇打過電腦game，原來算涼，咁煙屌扇都頂到下，aio有冇義海

8700冇得超唔洗用到aio ，noctua u12s $400買到

Amd啲卡真係唔識

覺得唔穩陣

DRAM、NAND Flash 過剩 3 大廠決定減產

這兩年，DRAM晶片和記憶體條價格經歷了一波瘋漲，如今已經慢慢回歸理智
而在另一方面，NAND快閃記憶體產能一直很充裕
SSD固態硬碟的價格也是持續走低性價比越來越高。

但是這對於記憶體、快閃記憶體晶片廠商來說，並不是好消息

三星電子、SK海力士、美光

三大巨頭就不約而同地要開始刻意控制產能了。

美光CEO Sanjay Mehrotra在近日的季度財務電話會議上表示，當前DRAM記憶體晶片市場
查能過剩、庫存持續增加，導致價格下跌、拖累產業。
美光預計明年記憶體晶片產能增幅為15％，低於此前預期的20％，NAND快閃記憶體晶片也
只會增長35％，低於此前預計的35-40％。
為了解決供過於求的問題，美光計畫將明年全年的資本支出下調12.5億美元降至95億美元
，以減少DRAM記憶體、NAND快閃記憶體晶片產能

不過產能調整需要時間，美光預計可能要明年下半年才會恢復供需平衡。
同時，三星、SK海力士也有類似的減產計畫，三星更是會增加晶圓代工市場份額，以彌補
晶片降價帶來的損失。
市調機構IC Insights預計，明年半導體行業的整體資本支出可能會比今年減少12％
其中三星、Intel、SK海力士、台積電、美光三巨頭合計減少14％，其他減少約7％。
看這意思，記憶體、固態硬碟的價格很可能會在明年年中前後出現反彈

聯合壟斷

3.5GB

好彩之前bf入哂貨

求教
define C/H500/400c/Inwin 303
係咪define C最好

yes

除非你可以LIST到你個要求
唔係連登必推define C

無可否認呢個箱係好, FD真係一箱風行

咁會唔會驚過熱?見上面巴打講amd食電又熱

其實佢個meshify c仲好，係前面板清塵麻煩啲

上b450m mortar
ram 轉 3000mhz or above
ssd mx500/ 860 evo
psu eco2 550

case define mini c

HDD 要用先再買

win 10 999 不了

就係煩先推mini c

R5

meshify c 通風係mid tower入面係頂級

謝謝各位

仲要送未來game呢下夠吸引未

走線未

node 304放唔放得落d15
見岩岩好165mm驚頂撚住

on9 先用

err node 304 你放唔到HDD

咁撚大獲
放完d15就冇位放hdd?

你自己度下好d

屌你又真係頂撚住晒
唔撚係逼住玩aio呀嘛

node 304 + u12s?

用m2 ssd咪得

一定要itx?

問得node 304 一定係多hdd 先考慮

屌，jumbo d rx570 俾人掃9晒

d15呀

m2 ssd 1t都幾貴下

一定要 D15 ?

想用fd case但係隻202定204麻麻地
同埋都係幫fd子度緊張list出黎

屌 走線走到成舊屎咁

因為張list諗住用9700k+asrock z390塊itx版

背後睇唔到，由佢

noctua睇佢其他tower cooler驚壓唔住

兩面玻璃板啊

咁你都係算喇
itx 用define nano s 就ok d

vega 64 係新drive後 有無改善
值唔值得出

定係等navi

瘋狂加索帶

等navi

等下年新版U12S 再換三把IPPC

冇得救了

上面留言
但你要等新版出

部機會唔會係咁轟呀

你set on demand
平時1500轉
熱d 2000
上到70度full load

好似9900K都得

呢個又幾靚仔

正都有499

有無人知呢個4針位點抆返出黎？手指入唔到，唔敢扯條線驚會斷開

尖嘴鉗

asrock個塊phantom正嘢嚟 利申用緊

9700k + phantom itx + noctua L12 + RVZ03

itx

我搞左兩日，比老婆一野抆左出黎

死人 EVGA 2070 好番兩日
而家不停彈 Nvlddmkm 4101

避唔開要 rma

好慘…不過好彩你係買evga....

因為我冇windows裝 同埋budget真係得6k到，咁樣係咪其實都得?

2600 + b450 a-pro + 8gb3000mhz?

唔怕比人屌上淘寶賣個windows正版key啦，多$1000升級下粒U或者graphic card

搞得掂就唔慘
我淨係諗，會唔會隻 corsair rm650 問題

連登標準機箱 define c

如果斷左你都唔敢屌佢啦

冇人答到我

Rvz 03 正

咁我不如買faroll個聖誕優惠砌機組合A好過

CPU
AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
1 x

Motherboard
ASUS PRIME A320M-K
1 x

RAM
ADATA XPG Z1 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 ( Samsung B-Die )
1 x

HDD
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
1 x

SSD
Kingston A400 Series 240GB SATA 3
1 x

PSU
Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
1 x

Display Card
Gigabyte AORUS Radeon™ RX 570 4GB GDDR5
1 x

Case
Cougar MX330 Window Gaming Case (三風扇版本)
1 x

Windows
Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
1 x

乖去asrock msi搵塊平平地b450
都好過用a320

油耳伏list
真係要買記得pm悠二改件

佢公司應該入左幾櫃台達psu

主要打fps game PUBG BFV 開埋台
咁樣搭配有冇問題
Budget 有限 會等2080ti個價冇咁高先砌

悠二個送貨日期準唔準？
訂完先見到要1月17日先送貨😭
唔係5個工作天？

Cooler呢
仲要開蓋

2080ti唔會減價架

咁轉2080

頭先砌機先知，define c放唔落3風扇顯示卡

法奧個客服係唔係根本無人

itx 正

咩卡 幾長

Asus rog Strix rtx 2070應該就305mm

義海留名

轉左第二張卡，我計過應該放到，但係珍寶嗰邊又話唔得

邊張啊

轉asus dual rtx2070

加少少上msi 2080 算

講得唔清楚，轉左第二張卡了冇要到原先嗰張，改咗張細啲嘅

我要信仰啊

轉底版做MSI

我原本以為前面裝少一把風扇，會放得落張卡，點知都話唔得

上r6

Graphics cards up to 315mm in length with front fans mounted

返緊工，佢都答唔到我咩箱有貨，咁就轉左display card算

官網話裝到wo
Graphics cards up to 315mm in length with front fans mounted

就係囉，我都唔明

水鳩你

我原本前面裝360水冷，聽到裝唔到display card就改240裝上頂，咁前面兩地機箱扇，咁應該ok啦，點知都話唔得

Jumbo都咁黑？

去拎機果時可唔可以同佢傾傾？

radiator 吃左位 合理呀

佢昆鳩你

水冷改機箱頂wo

水冷裝頂都頂？

改咗top mount唔會頂

屌鳩jumbo

上去問問佢

佢地明hea鳩你 重問佢地

原本水冷去上面又頂板

姐係放前?

係呀，所以改咗displayCard算啦

display card 個位好似真係頂兩把fan

風冷撚表示

等仔女返左學就轉機箱

點解要返左學先換

因為佢地會搗亂

因為佢地裝頂會麻煩
裝前易同快

同佢地講, 再嘈跪底板

明明係同佢地講最嘈跪2080ti

見講冷排
見過有人係風扇 冷排 風扇 咁裝
想問其實有冇用

Hello，想問下個問題
事源之前Black friday 買左隻 1TB 既 M.2 SSD
之後用左黎做OS drive，
但係問題就黎
部機間唔時會疾一下(每日兩三次左右)
電腦疾個一下係如果播緊歌會有好明顯怪聲
(無論有無打緊機都會疾)
之後開工作管理員捕住佢
就發現係個一下疾，得隻 m.2 突然上到70%(如下圖)

Config:

已試過重裝，隻m.2 係美馬買既
驚退貨要好耐，想請教大家有無其他辦法解決？

間廠應該有ssd tools apps
自我檢查左先

好，咁我叫佢轉做b450m先 其他應該都冇咩問題，唔該哂咁多位巴打

有
但唔係好明顯
夾心餅大約勁單風1-5度

認真執可以樣樣平幾十

Asus?
ASRock 華擎 B450M Pro4 B450
MSI 微星 B450M BAZOOKA
呢兩塊好過啦

去返第一頁, sort by disk usage, 繼續捕

咁係唔係兩塊包皮都要同款風扇？
唔想嘥咗對用都未用過嘅原廠風扇

同rmp既就ok

asus b450m唔好咩

好 試下先

唔好超

咁asrock b450m pro4算 thx巴打

仲等緊聖誕睇下有無sale
部機仲未砌得

各位巴打
我諗緊個8k左右打機（fps)list
i5 8400 + msi GTX1060
其實需唔需要3000mhz 既ram ?
G.skill ddr4 aegis gaming series 3000MHz 8Gb
定係其實2666mhz 用落係冇乜分別？

Christmas sale一般都係Christmas前
呢家都冇我已經當唔會有

暫時list :

Motherboard 未定，主要b360不超頻應該夠用？不過太多款花多眼亂！
火牛哩隻見得多應該安全
Define c atx size 應該用返atx size motherboard ?
大家可唔可以比下意見

有巴打比意見G.Skill Aegis Gaming Series 低階體質弱，又冇散熱片

Klevv Bolt X Series DDR4-2666MHz 8GB x2 哩個牌子會比較好嗎？

另外我洗唔洗加裝cpu cooler ?

1200蚊神機

粒u 差d 可換e3 1230, 但有d 貴
gpu 可轉 Rx 470礦難貨

聽講g skill 除咗trident series之外都咪搞
佢本身有送原裝heatsink嘅話就唔洗另買

話說有咩原因驅使你用2500買1060？

幫手清貨

我追文睇見過msi哩隻幾次同有人話哩隻gaming d料靚d 有冇推薦

Klevv 呢個牌子OK嗎？我平時比較少見到。定係有其他牌子比較好？

唔知 一係轉Corsair vengeance?
都係差唔多價

加成千蚊換靚啲料不如拎舊錢轉chips
A卡送驚是咪完咗？

用緊wd green ssd 想換m.2
3* 970evo 係唔係實無死？

Wd black
970 evo
Sx8200 pro

Sx8200 pro $800蚊有500gb 唔錯啵

970 evo同pro點揀

平又唔差一定係8200pro
千五有970pro咁

係正我都買左條1 TB

970 pro 512gb $1300
sx8200 pro 1tb $1550

WD green呢啲jumbo手指
落腦場合埋眼是但抽一隻都好過佢
睇錢做人啦

地攤ssd洛巴幾時買黎玩

唔好再tg引我

你自己話買四條sx8200pro 1tb 先

唔覺唔覺買左咁多ssd
850 evo
860 evo
970 evo
mx500
mx500
sx8200pro

無四條買
Pcie轉m2既話會變左8+8
廢架x470

買512gb都夠哂

我諗SSD唔會淪落到地攤啦
不過我喺新高登見過一大棟煙條535

幾勁 1200蚊可以玩到咁
不過淘寶野唔係個個都敢用

用唔用得到咁多隻

請問呢家文書機出 I3-8100 定 G5400 好?
我見差成4舊水

咁少點會用唔晒

你用SSD嚟網Av?

文書機點解唔用macbook

我256+1tb 都用唔晒

放game 都用左1tb ，4個手機既back up 又用左1tb, 公司文件又用左300GB
未係window 同啲app ...其實差唔多

Samsung 983 ZET Review

想上1tb sata ssd

mx500 vs 860evo

三叔

Samsung Amazon做緊細promo

3*

samsung幾時出pcie 3.0 x8 / pcie 4.0 x4

差唔多…有平買平

$2500 budget 買邊款顯示卡好? 我見到呢隻
(Jumbo)SAPPhIRE / 藍寶石 RX590 Nitro+ Special Edition 8GB GDDR5 雙風扇顯示卡 HK$ 2180 有冇伏

我都唔止啦
我都有4隻ssd用緊

$3300買咗張Vega56 Pulse
抽中三叔ram

6700k
16gb 2400
500gb ssd
v550m gold
仲有咩可以換

換u 上3200ram?

另外我唔鐘意張卡用nano pcb+長身cooler
條電線差d唔夠長

Optane嘅對手終於出場

唔夠三隻game加os都打爆左

860勁500少少

有無人淘過一間叫372既定制線

睇價做人
差唔多價就買三叔
Mx500平三叔 100以上就買佢

可能換ram換sx8200 960gb
cpu用到就算

驚燒？

驚 但間野評分都幾高

燒咗拎去RMA啫 其實出直線同extension線對隻牛嘅影響其實有冇分別？一樣原理應該好少會出事

BTW 少用淘寶 想問運輸方面要點搞？我都有興趣想入返set

淘寶發信息俾個賣家，講低你咩機箱咩火牛，

正常佢會問你full spec ，預你用幾多sata 線 同vga 線，如果你預左以後會升級就記得同人講，跟住佢就會報價俾你

出事應該就唔會既 係靚唔靚姐 呢到d巴打就話yy整得好靚 不過貴372 差唔多兩舊水

問下佢可唔可以搞埋I/O線
我忍咗條audio同internal ISB線好耐啦

Yy 係用17 AWG線，仲好過evga牛原裝用18AWG， 372就唔知

求輕屌,

想問下呢間信唔信得過, 係咪黑店?

見佢可以送貨澳門, 個價又合理

google 左了, 已知答案

呢間應該係最出名
1001係咪應該要加返

點解evga忽然hit起 依加出2080ti 唔出evga 好似跟唔上潮流咁

多咗人去新旦入貨

evga顯示卡 係美國hit左好耐

亞洲係買msi giga asus多既

但香港不嬲hit開始果幾個大路牌子， 依加係evga 冇做過任何宣傳成功佔領香港市場

對比其他港行價錢相宜，比其他水貨RMA近
自然係首選

可能係啦， 但我新蛋見唔到有貨， amazon 都好貴， e bay就最平 $1300美金就有

講到佔領咁誇張，係呢到啲人興網購先買到evga，腦埸甚少有evga 野買

雖然買asus $12000左右貴左少少，但你可以有當地保， 而且真心asus 漢科保唔差

講起就嬲，整個死人螺絲貼紙係背板到都唔知做乜9，一見你拆過分分鐘唔保
人地evga 卡拆哂上自組水，有事還原返原裝散熱就得

我上次拎部ac88u去維修， check都冇check換部全新比我wo

講緊顯示卡個螺絲貼紙

貴太多不了

真 最好笑係張貼紙印哂生產年份同產品編號
但拎上去做保養佢又唔受
咁你貼嚟把托咩

公平咩 次次我上代理都要受佢氣

on9 未買過港行?

又係你條柒頭
幾時貼你張七彩虹2080ti出嚟呀

開口埋口話人on9
不如分享下你用緊邊張卡？

淒慘虹

笑人地講大陸用語, 自己就淒慘淒慘咁叫, 真係on99

你個腦運算力唔夠, 難怪買2080ti

3DMark $20

Sorry …我唔係用2080ti wo
你個腦運算能力咁高，咁你又買左邊張卡？

想升級display
I7 4790k用唔用得盡Vega 64?
同埋single channel ddr 3係咪最好加多條

笑左 你吉邊張卡落腦度

就好似大陸佬落黎掃名牌著上身唔剪牌重要反出黎荒死人唔知佢著名牌咁

我睇錯定係你塊底版放唔正 斜埋一邊嘅

唔知
聽日再搞

無你條柒彩虹咁撚on9係度推支那電子垃圾
買港行display card仲要比代理 舖頭食多浸水
真係同你老母一樣狗也不屌

唉,仲等緊evga 1070ti特價

你個腦應該運算快得濟燒9左
講野又串又九唔搭八
上面冇人話自己用2080ti ，你就自卑到覺得人串緊你

電腦壞咗
開到機
不過mon話無訊號
有時會有入windows聲 有時無
以前不斷重開機就可以
而家重開都唔得
有無人可以幫我 電腦百痴

基本動作做左未， 拎擦子膠擦ram 同 gpu 金手指

咩叫gpu 金手指
我真係咩都唔識

奶下條ram

姐係拆個gpu ram出黎， 金色果排接觸底板果到，搵擦子膠擦下佢

係得你呢d傻閪先當2080ti係寶
2080ti自卑, 笑撚死780ti 980ti

當年港行evga卡貴到媽閪, 依家港行直頭唔再入卡
pascal micron花mon再加evga黑mon著火燒卡, maxwell 970 acx俾鬼佬屌到飛起
係你呢種on9先會奶牌子

奶七彩虹咪又係爆炸
我RMA 返台灣好過返大陸

琴日EVGA usa官網有usd359

講句七彩虹IGAME用料好都比狗咬, 咁惡就去咬ASUS點解用埋D垃圾CAP啦
我講用料就問我有冇卡咩溫度咩FPS, 不停搬穩門九唔搭八ON99
唔抵得七彩虹大陸出貨量高? 邊個自卑?

失敗了

入唔入到bios
同有冇試過將display 插落底板，用內顯行唔行得起

想玩FH4
用緊21:9 mon 想開到高至極高
請問應該入RX580定係GTX1070 (二手)好
筆直2k到
利:
i5 8400
gtx950
psuelta GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze

其實用料唔講好
但對比下果邊po巴打開箱要100%fan speed先壓到75度
即係同inno雙風版差唔多
好過FE版少少

2k? 590 or 1066

但係好似下個月出2060 依加買定等好
Amd卡就未用過 同埋500w夠唔夠推rx590?

590咁平？
美水？渦輪不了

下個月係發佈
最快都月底
預計以而加1070個價
巴打你得兩千買唔到了

咁我應該買590啦

牛你自己計夠唔夠watt
就咁睇係夠

求救，岩岩新機落地，今朝用完仲好地地，訓左陣起身就見到個Mon收左皮，不停係Analog同HDMI中間閃黎閃去，隔一陣個電源LED就係到閃藍燈，換左條HDMI Cable都無用，試左但連Bio都見唔到。有無巴打知到底係個Mon有事定機有事。

Spec
CPU : AMD Ryzen™ 7 2700X Zen+ Cooler : Kraken X52 Water Cooling Fan
MB : MSI X470 GAMING M7 AC
Card : MSI GeForce RTX 2080 GAMING X TRIO 8GB GDDR6
RAM : G.SKILL TridentZ RGB Series 32GB (2 x 16GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200
Storage : Samsung SSD 860 EVO 1TB
Samsung SSD 970 EVO 500GB
Crucial SSD MX500 500GB
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
Cow : Corsair RMx Series™ RM750x-2 750W Fully-Modular

Monitor : Samsung C27F390FHC

本身有冇做任何超頻動作？

無掂過超頻 唔識搞

其實我好想換晒板,u,ram, 而家仲用緊i5-2500. 但要拆一拆機, 諗到就好麻煩.
以前都覺得用到就唔煩住, 但早排唔知邊版windows update, 一up完, 開個瀏覽器都100%cpu, 但早兩日又有update, up完又好似好左.
我諗等到出zen3 都未換到住, 懶呀.

有無超到
同1809版本？
我同你差唔多spec

1條ram咁試

無超到 我無記錯好似都係1809

板有無error code
排除左野先

okay試上先 唔該巴打

係咪呢個位

係，呢個code

印象係ram定gpu事
睇書答你好d

岩岩試左唔同Ram唔同位插一條都係唔得 唔通真係張GPU一落地就收皮

Clean左coms未
好似係咁串
清完再test

岩岩用左塊板個Clean cmos掣然後開番機
個個燈位一開頭係咁閃啲數字然後無耐又show番d6

Code d6 is usually a gpu related error, check you have the pcie power cables connected to your gpu's and they're fully seated in the pcie slots. You can also try connecting to your monitor with different cable types, DVI, HDMI, DisplayPort.

Gpu問題wor

check左 卡插實既 PCIE都係實既 試左兩條HDMI線都無反應

RIP 今朝仲好地地 又要等星期一拎去整了

起再拮過

兩個 pcie 插糟都試過？

都係d6

岩岩試左 唔得

rma

岩岩仔細望真啲張卡 上面有噠咁既野

利申部機唔係自己砌

仲要痴立立

J 張卡

Hi左啲拎上手聞落甜甜地 唔知係咪咖啡

你有無第2張dp試下開唔開到機先囉

我拆舊機張960試下先

要紅龍係全新？

係 不過無野了 我知咩事啦

唔該曬咁多位巴打幫手 問題已解決 準備俾錢買新卡

我放棄了
打擾了抱歉

咩事？

屋企人倒瀉野 咁岩滴左入機頂個出風口 張卡好似個盤咁食曬啲水

林仔開台了

好慘架啦我

咩箱

Be quiet 900

另外想再問多樣野

部機熄左但係塊板呢粒LED都仲係著緊 無事架可 ？

通電就著

好 唔該曬巴打

RTX2060 一月中發佈，通常啲新咭價錢會係大約幾多呢？1060，1070 係咪會跌得好快

同當時人報大數比錢買新卡

諗緊上唔上埋ti

claim到上埋RTX啦

會俾人識穿

佢地識鬼
你比張圖佢睇，1070同2070都係差唔多樣啦
兩大個風扇就係啦

到時張卡仲貴過原本成部機

正呀
咁就有得攻頂

然後下次又漏野入去

佢知咁大穫應該冇下次啦
上次我舅仔食野，整左幾滴辣油落我個keyboard 道
事後我一路清，一路同老婆講keyboard 的價位，佢都知衰叫佢細佬唔好有下次
但個價位我報左double

我希望真係無下次

以前有fd試過比壁虎走左入機箱，之後短路燒左底板，成隻燶哂
呢個仲冇仇報啦

壁虎 呢個真係犀利

R5 1600 3.75ghz@1.304v
Msi b350m GamingPro
Adata d40 3200mhz cl16@1.36v
Aasus rog gtx 1080ti o11g
一直都好地地，今日張1080ti玩pubg bf5既時候會freeze 但係GGC仲傾到計，玩LOL又冇問題，係咪張卡出左事 但係佢又過到test跑3d mark又冇freeze係玩BF5 PUBG先會咁，仲要係一遇到人就freeze，之係一郁就係咁freeze 每次起碼20秒 點解會咁

乜冬至都有咁多笑話

PSU係 neoeco2 550w

Window係1806定1809版本？
Driver試ddu重裝
Game都係

要啦
倒瀉野飲落你部電腦
仲要你慢慢CHECK咁耐
手工時間全部都係$$$

聖誕禮物

14999去劈大鵰啦
有現
O11g唔知有無
直上2080ti再燒多張

想繼續信仰MSI

Window 係1803 試下更新埋佢上1809先

你屋企人有冇驚訝你點知佢地倒瀉野

又見硬件傳心師既實力

因為張卡入面啲液體同放係我臺面個杯野係一樣色 當事人暫時未知咩事 我聽日會同佢講

我想知你個箱點放

枱底 張枱係塊木板同玻璃放埋一齊 咁岩張枱用耐左已經鬆鬆地 塊木板同玻璃中間有條"la" 跟住啲液體就係條"la"滴左入機箱頂個出風口 直落滴曬落張卡入面

打算聖誕換電腦
筆值$8000 唔連window, 純粹打機用, 玩POE 多

Faroll 呢個List 有咩建議
Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400
ASUS PRIME B360M-A
ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量 : 2
Gigabyte GeForce® GTX 1070 WINDFORCE 8GB GDDR5
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Cougar MX330 Window Gaming Case (三風扇版本)

傳心教

Up左無得降架
降要重裝window

Poe要用到1070

之前咩雷錘解放 咩coc
1080ti都疾

無玩唔知
咁講既話
睇黎要用2080ti

當我冇講過 今版coc又玩得起
2080可能真係唔得 要2080ti

有時可能會玩下3A game 不過玩POE多

CPU AMD, Ryzen5 2600, 3.9GHz with Boost, 6 Cores/12 Threads MB Asus 華碩 PRIME B450M-A, B450, MATX, AM4, 4*DDR4 RAM Corsair Vengeance RGB Pro 16GB DDR4-2666 Display GIGABYTE GEFORCER GTX 1060 WINDFORCE 6GB HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5 SSD Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 PSU Antec 安鈦克 NeoECO II 550/550W ATX PowerSupply,5 Years Warranty (80PLUS BRONZE) Case Fractal Design FOCUS G Window ATX Case(Black)

筆直7K 打機PUBG/GTA5 唔打3A
條RAM用2666 既Corsair VENGEANCE RGB PRO
定係
3200既ADATA XPG Z1好

Xpg d41 3200mhz最好

早排唔生性去咗高登1樓間天匯砌機
見到手寫單 而家有啲驚會唔會中伏

想問用1060 由DVI-D插落個MON個VGA到
係咪買呢條線就得 黃金一般價錢係幾多

好感動 2019年都嚟重有人對VGA不離不棄

落新高登2、30蚊有交易

其實AIO個4 pin頭係唔係插邊都得
睇返先知原來塊板有header叫AIO_PUMP
以我一直插緊個位係CPU_FAN
其實係唔係一樣？

係，如果買唔到就搵我
我有條DP轉VGA線可以比你

好似係mon風扇轉速會有問題, 其實無影響

唔多熟電腦
budget 7k-8k
主力打機
想玩total war 三國， lol, pubg

暫時呢個list
可以點改？

有冇d體積比較細既電腦嗽叭推介吓？

有咩原因係令你地用intel or amd CPU?
我用amd 係為左抵制intel

cp值

買amd 2600x完封8400

好似有代理唔接受手寫單

MB> msi b450m mortar
Ram : adata xpg d41 3200

CPU IntelR Core? i7-9700K
Motherboard Gigabyte Z390 GAMING SLI ATX
RAM ADATA XPG SPECTRIX D41 (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17 RGB — TITANIUM
Display Card ASUS GeForce RTX 2080 O8G ROG STRIX OC Edition GDDR6 HDMI DP 1.4 Type-C graphics card
HDD Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
SSD Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU AcBel i90M Power Series i90M-700 700W
Case Be Quiet! Pure Base 600 Window — Orange
CPU Cooler Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
Case Fan Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
Mon Acer XB271HU

筆值22000左右
主要打機睇戲BT
想問下個LIST有沒野要執執佢?

用intel因為懶
唔想諗夾ram同底板問題

過多幾年會有興趣轉amd，性價比高

買埋個2k mon玩90hz

2080都唔夠跑4k咩？

開左rtx就一定4k 60hz唔得

嘩 呢家窮撚連打機都唔畀

即係轉PG279Q 條LIST就OK?

唔係喎
XB271HU同PG279Q都係2K MON
唔係咩?

都係 amd 好多兼容都未做得太好

唔知咩list
利申用緊1080p mon

CPU IntelR Core? i7-9700K
Motherboard Gigabyte Z390 GAMING SLI ATX
RAM ADATA XPG SPECTRIX D41 (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17 RGB — TITANIUM
Display Card ASUS GeForce RTX 2080 O8G ROG STRIX OC Edition GDDR6 HDMI DP 1.4 Type-C graphics card
HDD Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
SSD Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU AcBel i90M Power Series i90M-700 700W
Case Be Quiet! Pure Base 600 Window — Orange
CPU Cooler Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
Case Fan Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
Mon Acer XB271HU

呢條LIST係咪已經唔洗執?
個MON:Acer XB271HU應該係2K MON黎

想問如果想砌matx風冷但想玩雙display card crossfire係咪好不智？
定係揀d底板係 pci分開d有位走風就得？

無話唔得，認真楝下型號可以平千幾2千

收到,謝謝

仆街了 唔該巴打

咁又唔會仆街嘅, 例如漢科會睇番你個盒嘅日期做保養, 可能會少幾個月左右啦

我想問風扇點網最好
依家有個240水冷同3個機箱風扇
前2頂2後一

如果前2入面後3出風係咪會變負壓跟住好撚多塵

水冷排應該放前面入風好
定放頂出風好

同你一樣 240aio&3fans

前2兩個140開盡佢 頂兩個120開一半/開盡
後面開盡

結果係前面板勁多塵 暫時睇係正壓

PS 後面係aio 140

即係你個水冷都係擺喺頂?跟住用
software較？

都係放頂 我用asus mb qfan control
大概50%-70%use

我放前
用msi m7 x62
唔覺有塵
主子同鳩鳩毛就好多

D鋪頭聽日開唔開門？
Or收早

大舖應該好少少的
不過食完lunch左右去啦，一定早收

Atx啦，雙display風冷你個case好難散到熱

牙膏廠係hardware層fix哂堆meltdown,spectre同L1TF(即係起碼到10nm+打後)先算啦

其實我係意外地得到兩張礦難二手rx570
,順便想砌機去玩下。
現在個諗法
1,一張張用，礦卡易打柴壞左一張換第張
2, 玩crossfire, 兩張打哂柴先再買過

如果揀1,就唔洗諗matx箱，2, 就諗會唔會是但一張打左柴，atx大箱預黎玩crossfire 散熱就冇意思

所以諗緊咩組合可以投資少d

賣左佢換rx590好過
玩sli/cf個成本高太多
case/散熱/火牛

投資細就梗係matx，用1張卡算
壞左再換
兩張卡要諗散熱問題，一闊三大呀

我都明呢個世代單卡已經好夠用 cf真係跑分好睇自high玩下，thx for your reply

成日上網見到人哋話好多黑店, 砌得好差好求其。巴打會唔會建議我自己買料砌機？定係出去俾人砌好d

建議自己砌

唔該巴打！而家周圍睇緊啲砌機片！好多都有防呆裝置，係怕自己散熱膏搽得唔好 我見有啲人點一點，有啲就查勻先上cpu fan

本身cooler有
洗乜自己吱

我諗住自己加個be quiet! PURE ROCK CPU Fan (四個導熱銅管, PWM風扇 BK009)

你用佢送果支散熱膏，加一d係正中間，壓落去就係啦
我果時裝都係咁

都係貓頭鷹好，HS嗰底唔落膏，但係就送full size嘅NTH1

1粒米咁上下散熱膏就夠

去 evga rma
香港去台灣都要經廣州

on9

asus strix flare kayboard $13xx
asus cerberus mech rgb $600
應該買邊個
下面嗰個又平咁多

想砌新女，咁樣算唔算平

AMD R5 2600
Asus B450 f gaming
MSI 1060 6G gaming
Corsair vengeance RGB Pro(2x8gb)
DDR4 3000
Intel 760p NVMe M.2 2280 256gb
Wd黑標1TB
Corsair 550w 火牛
Corsair 側透機箱
筆直8k左右
用途 打機(PUBG csgo lol) 直播 剪片
求意見

有何高見
七彩虹係咪有最強散熱膚

我待機卡后係29度

不包散熱器

底版咁柒貴

樓主指定既底板

想問呢條list砌唔砌得過

完全唔得

仇人機

唔識砌機 上外國網睇推介 好似仲衰咁

咩budget ？打唔打機？你係到問好過

其實睇岩左悠二 7千蚊
AMD 二代 Ryzen+ 六核 萬能多工打機組合

CPU AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
Motherboard ASUS PRIME B450M-A
RAM ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 ( Samsung B-Die )
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE 6GB GDDR5
HDD Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
SSD Kingston A1000 240GB M.2 NVMe
PSU Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Case Cougar MX330 Window Gaming Case (三風扇版本)

不過睇緊reddit/其他外國網 有無更好既推介

伏過悠2 wow ching

咁既價錢上x470 好過啦

最近電腦壞咗 想砌部新機 預算10k到
主要玩lol csgo watch dogs fallout
追完post 想問呢張list 有冇咩要改動？

換 corsair rm650x $699
1070 近4k 不了

底板 msi b450m mortar

唔差個幾百蚊

感謝 ching 想問你呢個咩網？

請問有無咩問題呢(我有M2 SSD了)?

如果遲D買埋RTX2060 550W定650W好?

佢地會幫忙走線的嗎?

謝謝!

珍寶

咁大個仔第一見人砌機買殼既機貴過cpu

都係買反塊冇咁貴嘅算

b450版 6百有塊啦

好靚...我當裝飾品

ram xpg d41 3200

上呢塊
MSI 微星 B450 TOMAHAWK B450, DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type-A/C, ATX M/B HK$ 760

Jack ching唔提gaming pro carbon $1100?

轉哂巴打推薦換果啲
顯示卡果到係咪落1060性價比好啲
另外想轉埋個mon 屋企個mon太舊 唔想哂左張顯示卡 係咪要配番部2k mon 求推薦

1080p 60z mon, Rx 570 都夠啦

上面 d 野珍寶平 D
2k 睇你60定144 , 2k144 最少要2080先推到

MSI B450 TOMAHAWK 算係b450 atx mb中用料較好既板了（asus b450f 和 msi b450 gaming pro carbon 除外)

等緊港行出Rog B450-E

應該1月出 價格就比b450f貴D

打算用呢塊玩到去zen2
定素性等到Q3 一次過算

C6h捱唔捱到zen2

B die 都超唔穩3466

3466 cl值幾多？

唔得

CL16
要比1.45v佢？

set 埋 command rate 為2t先

想問多唔多清唔係跑分都超開頻？

炒得仲甘

1070 正常3k都唔洗啦 平嘅2500內都有張
近4k係邊張

傷唔傷？耗電勁唔勁？

上面張圖咪有 3699

又港行？仲賣咁撚貴

新砌海盜船HX1000i開機嗰陣會先斷電一下，過左幾秒先boot起部機，有冇巴打知咩事？
(開電掣->機箱power掣->部機着左半秒斷電->過左2至3秒再正常boot起)

有咩傷
我隻1000T2 點都好過銅牌牛蝕出去果d 電

死啦 我隻陳年金字AX牛頂唔頂到

換隻lo

用得唔好嘥

又係呢個問題
唔好熄火牛power

拉到cl18都得啦

真心問，小弟第二次砌機，第一次砌嘅冇呢個問題 ，最驚燒我其他野

我打左去舖頭問，佢地叫我攞返去一換一，好在未過七日

3600 連windows 都入唔到
Now 3466c16

ryzen咁食ram頻率
下一代ram頻拍齊intel就好

渣
M7輕鬆3466c14

單面ram易超好多

行程表話zen2幾時出？

仲有2星期 等1月9號 ces 2019發布會了

可以準備對住ptt打丁

Define c case 周圍都冇貨，大家有冇同級atx推薦？

訂

3600x

去左3c , jumbo, g2 system ,se , 未來科技，香港終端問 中央田話對上一個已經三個月，正都話訂都唔知等幾耐，jumbo叫我星期四再問

買齊材料，但係冇case

波鞋盒頂住先

之前都係搵jumbo訂
本來話1星期
過2日打黎話拎得

開放式機箱
美其名超頻架

4.5以上直接3700x啦

師兄你都係define c? 有玻璃定冇玻璃

冇玻璃
mk仔先玩rgb

我就係想買冇玻璃，你係幾耐之前訂
本身想放棄，但係搵唔到同級

幾個月
行過幾間
有透易買好多

係唔係講我
我最後都係唔熄拖板制由佢算
不過如果bios 入面開左ErP s4 s5 呢類野連唔熄拖板都會有呢個問題

各位巴打大家好
因為砌機個陣本身冇外置display card，有發現好多新game都唔是好玩到
例如見到Steam有Total War Warhammer 2特價睇完個requirement都唔敢買住
最近想加番張上去，想各位比d意見
以下係我部機個spec

CPU Intel(R) Core(TM) i5-6500 CPU @3.20 GHz (4 CPUs)Motherboard MSI H110M GamingRAM Kingston DDR4 2133 MHz 8GBDisplay Card Intel(R) HD Graphics 530HDD WDC WD5000AAKX 001CA0SSD Toshiba SSD 240GBPSU Maxxon E630 630W Power SupplyCase Maxxon 6823

個budget大約1500左右
而家主要係諗緊GTX1060 3GB或者RX 570
暫時係諗住邊張平就揀邊張 有冇話邊張抵玩少少?
請問呢兩張卡同而家個spec夾唔夾到 (e.g.火牛夠唔夠力推)
同埋有冇需要另外買風扇?

因為係hardware新手有咩講漏麻煩屌得細力d
唔該哂各位

依家個WD Blue 1TB唔夠用
應該買多個一樣嘅做RAID
定直接買個新嘅3TB好

rx570
用到

仲有想問有無白色機箱推薦
FOCUS G White有啲太方唔太鍾意
有無啲邊位圓啲嘅箱

各位巴打 小弟第一次自己買機 以前一直用macbook cut片 執相等等
對電腦零知識
最近諗住買部台機比屋企人一齊上網 down下片 睇youtube
之前諗住買廠機唔洗煩 但D FRD話不如上網copy個LIST 比人砌 仲低玩

睇左樓主第一頁悠二List個網站 copy 左個list
筆直係 $3500 - 4000 左右
各位連仔覺得有冇問題
如果冇問題我就過兩日就執比人砌

CPU Intel® Pentium® Gold Coffeelake G5400
Motherboard ASUS PRIME H310M-E R2.0
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1050 D5 2GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W
Case AeroCool Corporate Series CS-102 Micro-ATX

570x

不如砌amd
200ge

可唔可以詳細D
唔明咩係amd

係咪牌子黎？

搭單一問 今日幫fd部機清塵
見到張560ti 得一邊風扇有塵先知打柴咗一把風扇
好唔好順便換埋佢做570?
重有嗰3隻game係唔係邊到買都有送？

送驚美帝台灣就有，香港無架

2400G 3000左右
2600 +rx 570 5000

SAPPHIRE唔係香港都有得送咩

吓 但我又見epc有出宣傳稿嘅？

我睇newegg ship去美帝有gift卡
香港無

咁新強ship香港的確冇
但想問落腦場買有冇game送？

有

見sapphire #1嗰幾間網店同新強個價差幾遠下

呢張大家點睇？

想保養長上asus 用料好但保養短上sapphire

sapphire算係amd gpu大牌子
信得過

各位巴打 小弟第一次自己買機 以前一直用lenovo notebook睇下YOUTUBE,少打機等等
心血來潮,最近見DARK SOUL 3 特價買左落黎, 發覺LAG到不行了,
上悠二個網睇左有聖誕優惠 copy 左個list
筆直係 $7000左右未連MON
各位巴打覺得邊個抵屌,定有好推介
Option 1: $6999
CPU AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
Motherboard ASUS PRIME B450M-A
RAM ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 ( Samsung B-Die )

HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5

SSD Kingston A400 Series 240GB SATA 3

PSU Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze

Case Cougar MX330 Window Gaming Case (三風扇版本)

Display Card Gigabyte AORUS Radeon™ RX580 4GB GDDR5

Windows Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB

Option 2: $7699
CPU ntel® Core™ Coffee Lake i5-8400
Motherboard ASUS PRIME B360M-A
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 x 2 nos
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Kingston A1000 240GB M.2 NVMe
PSU Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
1Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE 6GB GDDR5
Case Cougar MX330 Window Gaming Case (三風扇版本)
1Windows Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB

電腦白痴一名, 心水係連埋mon 10k 以下
最好推介埋mon, 對mon 冇咩要求, 性價比高就得,17-19吋

你無位擺？
10k 連 mon 都可以 23寸啦

又on9
你張柒彩虹呢

你班ON9面皮有幾厚?

跟你個website
460 480都藍寶帶頭
邊度on9

其實依家部notebook 15吋都覺得夠用，純粹諗住大少少就夠

你隻眼會濛
同埋依家d mon 23-24寸起

咁買個23吋
Btw 上面兩條list邊個抵屌？定有好推介

自膠

有冇機箱風扇條pin線係好長，我裝係箱前入風，唔想插火牛線，插底板想調風速

貓
有延長線

我試過博延長線插底板唔識轉，試過兩隻風扇都唔得，咁可能條線壞

轉用貓
6年保

on9仔用下腦啦，2016下半年退貨率係狗都知咩事啊嘛

買過第二條線啦
如果係4pin線，應該連rpm都睇到

今日d 電腦鋪頭開唔開門?

我都想知呢兩日黃金會唔會開

開啊
新年先會唔開

adata ssd壞咗，可以拎去邊到保養，個官網得台灣

有可能出新箱 define c2

rgb 分接線旺角有冇?

Ryzen 5 2600(stock cooler)
ASRock 華擎 Fatal1ty B450 Gaming-ITX/ac
ADATA Premier DDR4 2666MHz 8G D4U266638G19-R
SilverStone 銀欣SFX 系列 SX650-G (Full Modular 模組)
Fractal Design Node 202
MSI / 微星 GTX1070 Gaming X 8GB GDDR5
沒SSD/HDD

10月買入 有單有保
$5000

諗住喺中央田買KC1000 960GB($1090)同埋多一條adata 8g ram($420)
總共:6510
買唔買得過?

MB嘅m2係背面 KC1000會唔會好容易過熱?

邪都 ek1開4 好似百幾一條

d分接線咁貴
成日以為幾十蚊條

唔好買coolermaster隻rgb1開3
電子垃圾

盒呢

依d低級野梗係上淘寶買
除非你like俾黃金湯 or連條電線都要有牌子

盒同單都唔見咗 諗住上去搏一搏，因為用得半年就壞咀

壞咗

急用咪要出黃金買

部機係咪之前就砌好左 而家想加ram和ssd?

二手機($5000) 抵唔抵買?
不過冇ssd/hdd 要自己加
同埋如果我買kc1000容唔容易過熱?

2600 1300
itx版600
2666 8g ram 500
火牛700
1070 2600
全新

個殼睇600

佢大約8折放

itx版600 A320?
全新1070 2600? 邊一張?

佢話喺海鮮坊買 你覺得抵唔抵?

你有6000 銀砌過部2600+590 好過
佢d牛同殼買得咁貴，同埋itx除非你無位擺。唔係最少用matx

屋企細迫住揀itx

9700k 買邊塊板好？
選擇困難症

Asus 華碩 ROG Maximus XI Hero, Z390
ASRock 華擎 Z390 TaiChi Ultimate, Z390,

隨你

r7 2700x
asrock b450 pro4 / gaming k4
480gb ssd+ 2tb hdd
inno3d geforce rtx 2070

其他硬件求推介
同堆底板pro4 定 gaming k4好？定有其他推介？
打機為主，buget12000內
mon 60 hz , 4k畫質
另外第一頁話水冷散熱無用
咁係咪要買風扇仔頂佢

有無人試過機箱前面面板無聲音
driver 我都裝曬
後面插喇叭就有聲 但係前面都插win 10 都話無野插
SPEC:
2700X
X470 M7 AC
define C window

前面板 點插都無著....

想問下而家買display card 一手同二手咩價錢先合理？打算1070，1070ti brand new,如果 1080ti 就二手

全新上newegg睇啦

msi tomahawk

rog有信仰之眼

個人冇信仰
純粹硬件黎講呢？

抵屌？定等佢下轉減買2070好🤔

TaiChi

早排asus 1070ti $2810

新強啲價咁浮動嘅
都係EVGA black 早兩日重見～3000 有1070ti
今日就上返去3915

但蝸牛扇就重有2820

希望有new year promotion，另外想買下brand 係咪最好都買 ASUS,msi咁？新強就EVGA算

等2060

今日高登個d 商場係咪都開架

taichi

2700x不要用b450板

d牌子成日你呀媽大減價

3c都冇9700k
等下定買9900k算

日日捕實佢

推一推

壞咗/鬆咗

新砌部機插齊插頭就會開一下停跟住再開再停跟住先再著耐d
無插CPU 8 PIN就可以keep住著
但兩者都係無畫面

唔知係板問題定粒u有問題

有無好建議，唔太熟悉底板你方面

z370 ?

1000